中國央行未來或取消紙幣 改用數字貨幣代替

當你還幻想“數錢數到手抽筋”時，未來或許只需看一眼數字帳戶即可，因為未來或許再無紙幣。如果數字貨幣發行，手中的現金還有用嗎？

最近一則央行的招聘資訊，透露了紙幣的生命或已進入倒計時。上周五，中國人民銀行官網發佈的直屬單位印製科學研究所2017年度人員招聘計畫顯示，擬招聘6名具有碩士或博士學歷的專業人士進行數字貨幣研發工作，這使得數字貨幣再次成為輿論關注的熱點。

中國人民銀行數字貨幣研究所籌備組組長姚前於日前表示，央行發行法定數字貨幣的原型方案已完成兩輪修訂，未來有望在票據市場等相對封閉的應用場景先行先試。而法定數字貨幣的原型系統研發正在進行中。至於何時能推出中國央行的法定數字貨幣暫無時間表。

從兩年前啟動數字貨幣研究，到今年1月央行召開數字貨幣研討會，再到近期央行籌備成立數字貨幣研究所以及專業人員招聘，數字貨幣漸行漸近。

- 央行數字貨幣大事記

2014年，央行成立發行法定數字貨幣的專門研究小組，論證央行發行法定數字貨幣的可行性。

2015年對數字貨幣發行和業務運行框架、數字貨幣的關鍵技術等進一步深入研究，形成了人民銀行發行數字貨幣的系列研究報告，央行發行法定數字貨幣的原型方案已完成兩輪修訂。

2016年1月20日，央行召開的數字貨幣研討會上，又進一步明確了央行發行數字貨幣的戰略目標，指出央行數字貨幣研究團隊將積極攻關數字貨幣的關鍵技術，研究數字貨幣的多場景應用，爭取早日推出央行發行的數字貨幣。

2016年11月，央行成立數字貨幣研究院。

對此，民間產生莫名恐懼，認為數字貨幣出來，我國惡性通貨膨脹將會開啟，又有人對數字貨幣產生困惑，以後中國也將擺脫紙幣時代嗎?針對大家對數字貨幣的一些認識誤區，我想給大家作一一解答：

第一，數字貨幣與網上支付的區別在哪里?央行推出的數字貨幣是國家主權貨幣，是法定貨幣，是基於人民幣數位化貨幣。這是複雜演算法產生的一段數據，內部包涵了區塊鏈和加密技術，使其具有唯一性

Source:舊登有人貼先既，再轉貼

笑而不語